\chapter{RESULTADOS E DISCUSSÃO}

Pode-se observar que o resultado da visualização em diagrama de classes que
o próprio sistema gera automaticamente promove um melhor entendimento da estrutura das
classes, reduzindo a necessidade de leitura de código prematura para o desenvolvedor.

Pode-se também encarar o diagrama como um útil guia de desenvolvimento, onde
sem esforço, é possivel ter acesso à todas as informações estruturais das classes.
Portanto ao se desenvolver uma funcionalidade ou realizar uma modificação no código,
com o uso da ferramenta apresentada,
é possível saber quais métodos e quais atributos constam implementados para uma classe
específica.

Um ponto que deve-se atentar é que os relacionamentos entre as classes não foi
implementado para esta versão do protótipo, pois seria necessário uma análise
mais profunda da obtenção dos tipos de relacionamento presentes no 
\textit{framework}.

Analisadas somente as classes herdadas da classe \textit{ActiveRecord::Base},
a ferramenta deixou de analisar outras classes que poderiam ser importantes
para a compreensão de um sistema.

Outras estratégias de análise de estrutura deverão ser levadas em consideração
em uma nova versão da ferramenta, pois caso o sistema utilize outro 
\textit{ORM Framework} a extração das classes não serão realizadas.

Sendo ainda considerados protótipos, o \textit{Diagram Getter} e o \textit{Dinde}
atingiram seus objetivos de possibilitar a criação de documentação automática
e executável do sistema gerados à partir de engenharia reversa de código.
Onde mesmo com as limitações encontradas na fase atual da implementação tornam-se
úteis como ferramenta de suporte ao desenvolvimento.


% section estudodecaso (end)
